.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Synesthesia:

Синестезия (`Synesthesia <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=328>`_) / Закл. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- прорицание
- ментальное

**Обычай**: оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Чувства цели внезапно перестраиваются неожиданным образом, заставляя их воспринимать шумы как всплески цвета, запахи как звуки и т.п.
Это имеет три эффекта, и цель должна пройти спасбросок Воли.

* Из-за отвлечения внимания, цель должна пройти чистую проверку с КС 5, каждый раз, когда использует действие с признаком концентрации, иначе действие проваливается и тратится.
* Затрудненность в понимании визуальной информации, делает всех существ и объекты "скрытыми" от цели.
* Существо имеет трудность с движением, что делает его "неуклюжим 3" и дает штраф состояния -10 футов к его Скоростям.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Цель страдает 1 раунд.
| **Провал**: Цель страдает 1 минуту.
| **Критический провал**: Как провал, и цель "ошеломлена 2" когда пытается обработать сенсорные сдвиги (? TODO уточнить).

----------

**Усиление (9-й)**: Вы можете выбрать целями вплоть до 5 существ.




.. include:: /helpers/actions.rst